最多 64 核心、128 條 PCIe 4.0 通道 AMD Threadripper PRO 將於 3 月全球公開發售

要問鼎最強桌面處理器的寶座，應該就非 AMD Ryzen Threadripper 系列處理器莫屬，其中在去年 CES 2020 發佈的 Threadripper 3000 系列更是創造了 64 核心、128 線程的桌面級處理器新紀錄，成為多核性能最強的處理器，到去年 7 月 15 日 AMD 再推出功能更強大、頻寬更高的 Threadripper Pro 3000 系列處理器，但就僅供 OEM 廠商使用。不過，AMD 在 CES 2021 大會正式宣佈將會 Threadripper Pro 3000 系列下放到消費級市場，各位 A 粉在今年 3 月就可以買到零售版的 Threadripper Pro 3000 系列處理器。

AMD Ryzen Threadripper Pro 系列處理器相比 Threadripper 3000 系列擁有更多的功能，Threadripper Pro 3000 系列專為應對嚴苛的專業環境而設，提供強大的 8K 渲染和編輯能力，驅動複雜的可視化和多元模擬性，並快速處理大量代碼，讓專業用戶在有限時間內完成更多工作。AMD Ryzen Threadripper PRO 系列處理器重新定義了工作站格局，其旗艦產品 Threadripper Pro 3995WX 擁有不亞於其他雙處理器系統的絕倫性能。

零售版的 Threadripper Pro 3000 系列將會有 3 款型號，分別為 64 核心 / 128 線程的 Threadripper Pro 3995WX、32 核心 / 64 線程的 Threadripper Pro 3975WX、16 核心 / 32 線程的 Threadripper Pro 3955WX。

AMD Ryzen Threadripper Pro 3000 系列產品規格

📍 首款支援 PCIe Gen 4 的專業工作站，充分發揮出圖形和存儲組件的潛力。

📍 128 條 PCIe Gen4 通道。

📍 記憶體頻寬行業領先，支援 8 通道 ECC RDIMM、LRDIMM 及 UDIMM DDR4-3200 記憶體。
📍 AMD PRO 安全性 - 內置多層安全功能，幫助保護敏感數據

AMD 官方表示，Ryzen Threadripper PRO 處理器現在將通過全球零售商、電商和系統集成商直接向消費者供貨，預計將於 2021 年 3 月上市。不過，官方就未有透露 Ryzen Threadripper Pro 3000 系列 3 款處理器的零售價，不過就肯定不便宜了。

AMD YES

換呢粒u使唔使update bios

都係zen2
清完貨先出zen3 TR

已經屌打牙膏廠有餘

再勁，都要睇多唔多廠幫出AMD server

贏係應該的
人地仲用緊幾年前的架構製程

牙膏出招未

終於可以玩到cities skylines

支持 intel快啲汁
利申：同樓主一樣 精神股東

我非精神股東

屋企已用緊幾樣AMD產品

到時唔駛食炒價先講